詐騙集團豬隊友 竟到電話到警局結果…

詐騙集團豬隊友 竟到電話到警局結果…

41歲男子莊國良去年加入詐騙集團充當車手，不料同集團的「豬隊友」竟假冒中華電信客服人員，打詐騙電話到高雄左營分局新莊派出所，騙接電話的警員顏志榮說他涉及刑案，須交出帳戶中被監管的150萬元，顏男將計就計，假裝配合交款，趁機逮捕前來取款的莊男。高雄地院今依冒用公務員名義詐欺取財未遂罪判莊男1年2月徒刑。

判決指出，高雄市警左營分局新莊所派出所員警顏志榮去年值班時接到詐騙電話，對方自稱中華電信客服人員，對顏男稱其名下電話欠繳電話費，經顏男表示並未申裝電話後，對方又改稱要協助報警處理，並再由該集團內其他數名男性成員，分別佯稱「新北市政府警察局警員陳正義」、「金融犯罪調查科李明華科長」、「電信警察人員」及「監聽室人員」等人，告知顏男他正涉及刑案，須監管名下帳戶，若不想被監管，則須提供現金150萬元供擔保，並將派員前往進行監管手續等。

顏志榮當下心想，詐騙集團竟敢在太歲爺頭上動土，立即向所長報告，並調度所內員警分工部署，由顏男逐步配合對方指示，假裝到銀行提款後，攜帶假餌包前往高雄市立聯合醫院美術館院區等候。詐騙集團則指示擔任集團車手的莊男前往鄰近超商與顏男碰面取款，結果當場被埋伏警網逮捕。

法院審理時莊男坦承犯行，表示自己因缺錢應徵工作，透過網路認識詐騙集團成員綽號「豹子」的男子，才被吸收充當詐騙車手，沒想到第一次出任務就被逮。（王吟芳／高雄報導）